梁君彥建議《國歌法》二讀延至10月復會

唔敢推住

立法會主席梁君彥今日（19日）表示，今個立法年度仍有大量議程需要討論，希望議員重新聚焦社會事務。他又建議待10月復會後才處理《國歌法》二讀。

指大量議程累積 盼議員聚焦社會事務

梁君彥見傳媒時表示，批准兩名議員在今日立法會會議上提出緊急質詢，又批准一項休會待續議案，讓議員有空間討論相關事情。他說，香港仍有很多經濟民生的事情需要處理，今個立法年度仍有很多議程需要討論，希望議員重新聚焦社會事務，社會早日回復穩定，讓市民回復正常生活。他強調，他早前預留兩次會議共61小時審議修訂《逃犯條例》法案，時間上會彈性處理，是按照議事規則及過往做法，並且約見及諮詢議員後，才作此安排。

梁君彥又提到，按目前的政治環境，應先把政治事件「丟埋一邊」，認為7月休會前不應處理《國歌法》二讀，建議政府於立法會暑假休會後、即10月才恢復《國歌法》二讀。

對於上周三（12日），立法會提升保安警示級別，關閉立法會，以致部分立法會議員在外面無法進入，被迫聞嗅警方發射的催淚氣體，梁君彥表示，當時是黃色警示，立法會外面「發生暴亂，警察使用催淚煙」，當時有保安理由需要關閉立法會。他表示，行管會將檢討有關保安措施，希望不會再發生這種事件。

指6‧12立法會外發生「暴亂」 「有保安理由關閉立法會」

被問到以「暴亂」字眼形容上周三的警民衝突，梁君彥稱，如何定性或形容當日立法會「煲底」的情况，「大家自有公道的做法」。

面對各界發起，若政府不回應相關訴求，會在6月21日把行動升級。梁君彥表示，若有危險，不排除如上周般提升立法會的保安警示級別。他呼籲所有市民對立法會或對政府和平表達意見。

想讓路比明日大愚炸

十月呀，國慶我地再200萬人上街搞大佢，等佢玩野呀拿

政府已經將明日大嶼都押後

借個post擺下

大家覺得啱用可以隨便用

唔 好 再 打 飛 機 星 期 五 出 黎 野 餐

我姑且當佢唔會突襲
佢地噉做係想拖到香港人淡忘
唔好再中計
大家預依家已經進入一個狀態係要市民負返起執政嘅責任，一鬆懈一攰會就會蝦你

政府係以退為進, 想要俾班市民睇我地幾咁無理, 就算政府放軟都要繼續佔領衝擊等等
大家要小心呢種以退為進的策略, 2014年政府已經試過~!

大口狗惡毒啊

明日大愚係財委會

所以今次文宣組一定要堅持做最大嘅文宣工作
唔可以咁易俾政府帶到

絕對舉腳贊成

最近得罪建制派
驚人地投反對票